%表題   GRPH1 基本グラフィックルーチンライブラリ
%
%履歴
%\Drireki{
%         90/03/22 塩谷雅人
%         91/09/05 林祥介
%         91/12/11 塩谷雅人
%         92/02/07 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%         94/03/12 塩谷雅人
%        }
%
%\Dchapter{CSGI : DCL フォントテーブルからの文字取得ルーチン}
%\Dchapterhead
%\label{csgi}
\section{関数の説明 : DCL色関数}
\label{sgpack.isgrgb}

GRPH1で用いる色の取り扱いに関する関数群.

\vspace{1em}
１ByteずつのRGB値を32ビットにパックする関数があるのみである.

%\section{関数の説明}

\subsection{ISGRGB}
\label{sgpack.isgrgb.isgrgb}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    RGB値をパックした値を返す.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt ISGRGB(IR,IG,IB)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt IR,IG,IB} & {\tt (I)} & RGBの値.
        0から255の整数値で指定する.\\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item 最上位の１Byteは未定義.将来的には透明度や10bitカラーなどに拡張される可能性がある.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
